
%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End:

\chapter{带~English 的标题}
\label{cha:intro}

这是~\thuthesis{}的示例文档，基本上覆盖了模板中所有格式的设置。建议大家在使用模
板之前，除了阅读《\thuthesis{}用户手册》，这个示例文档也最好能看一看。

小老鼠偷吃热凉粉；短长虫环绕矮高粱\footnote{韩愈（768-824），字退之，河南河阳(今
  河南孟县)人，自称郡望昌黎，世称韩昌黎。幼孤贫刻苦好学，德宗贞元八年进士。曾任监
  察御史，因上疏请免关中赋役，贬为阳山县令。后随宰相裴度平定淮西迁刑部侍郎，又因
  上表谏迎佛骨，贬潮州刺史。做过吏部侍郎，死谥文公，故世称韩吏部、韩文公。是唐代
  古文运动领袖，与柳宗元合称韩柳。诗力求险怪新奇，雄浑重气势。  }。


\section{封面相关}
封面的例子请参看~cover.tex。主要符号表参看~denation.tex，附录和个人简历分别参看~appendix01.tex
和~resume.tex。里面的命令都非常简单，一看即会。\footnote{你说还是看不懂？怎么会呢？}

\section{一级标题}
\label{sec:first}

苏轼（1037-1101）：北宋文学家、书画家。字子瞻，号东坡居士，眉
州眉山（今属四川）人。苏洵子。嘉佑进士。神宗时曾任祠部员外郎，因反对王
安石新法而求外职，任杭州通判，知密州、徐州、湖州。后以作诗“谤讪朝廷”
罪贬黄州。哲宗时任翰林学士，曾出知杭州、颖州等，官至礼部尚书。后又贬谪
惠州、儋州。北还后第二年病死常州。南宋时追谥文忠。与父洵弟辙，合称“三
苏”。在政治上属于旧党，但也有改革弊政的要求。其文汪洋恣肆，明白畅达，
为“唐宋八大家”之一。其诗清新豪健，善用夸张比喻，在艺术表现方面独具风
格。少数诗篇也能反映民间疾苦，指责统治者的奢侈骄纵。词开豪放一派，对后
代很有影响。《念奴娇・赤壁怀古》、《水调歌头・丙辰中秋》传诵甚广。擅长
行书、楷书，取法李邕、徐浩、颜真卿、杨凝式，而能自创新意。用笔丰腴跌宕
，有天真烂漫之趣。与蔡襄、黄庭坚、米芾并称“宋四家”。能画竹，学文同，
也喜作枯木怪石。论画主张“神似”，认为“论画以形似，见与儿童邻”；高度
评价“诗中有画，画中有诗”的艺术造诣。诗文有《东坡七集》等。存世书迹有
《答谢民师论文帖》、《祭黄几道文》、《前赤壁赋》、《黄州寒食诗帖》等。
画迹有《枯木怪石图》、《竹石图》等。

\subsection{表格样本}
\label{chap1:sample:table} 

模板中关于表格的宏包有两个：~booktabs
和~array，命令有一个~hlinewd。三线表可以用~booktabs
提供的~\verb|toprule|、\verb|midrule|
和~\verb|bottomrule|。它们与~longtable
能很好的配合使用。如果表格比较简单的话可以直接用命令~\verb|hlinewd{xpt}|
控制。

\begin{table}[htb]
  \centering
  \caption{模板文件。}
  \label{tab:template-files}
  \begin{minipage}[t]{0.8\linewidth} % 如果想在表格中使用脚注，minipage是个不错的办法
  \begin{tabular*}{\linewidth}{lp{10cm}}
\hlinewd{1.5pt}
{\hei 文件名} & {\hei 描述} \\\midrule[1pt]
thuthesis.ins & \LaTeX{} 安装文件，docstrip\footnote{表格中的脚注} \\
thuthesis.dtx & 所有的一切都在这里面\footnote{再来一个}。\\
thuthesis.cls & 模板类文件。\\
thuthesis.cfg & 模板配置文。cls 和~cfg 由前两个文件生成。\\
thubib.bst    & 参考文献~Bibtex 样式文件。\\
thutils.sty   & 常用的包和命令写在这里，减轻主文件的负担。\\
\bottomrule[1.5pt]
  \end{tabular*}
  \end{minipage}
\end{table}

\noindent 小页（minipage）中的脚注自是别有一番风味！

\begin{minipage}[t]{\linewidth-\parindent}
柳宗元，字子厚（773-819），河东（今永济县）人，是唐代杰出的文学家，哲学
家，同时也是一位政治改革家。与韩愈共同倡导唐代古文运动，并称韩柳。唐朝
安史之乱\footnote{一场战争。}后，宦官专权，藩镇割据，土地兼并日渐严重，社会生产破坏严重，民
不聊生。柳宗元对这种社会现实极为不满，他积极参加了王叔文领导的“永济革
新”，并成为这一运动的中坚人物。他们革除弊政，打击权奸，触犯了宦官和官
僚贵族利益，在他们的联合反扑下，改革失败了，柳宗元被贬为永州司马\footnote{从此寓情山水。}。
\end{minipage}

\subsection{定理环境}
\label{sec:theorem}

给大家演示一下各种和证明有关的环境：

\begin{assumption}
待月西厢下，迎风户半开；隔墙花影动，疑是玉人来。
\end{assumption}

千辛万苦，历尽艰难，得有今日。然相从数千里，未曾哀戚。今将渡江，方图百年欢笑，如
何反起悲伤？（引自《杜士娘怒沉百宝箱》）

\begin{definition}
子曰：「道千乘之国，敬事而信，节用而爱人，使民以时。」
\end{definition}

千古第一定义！问世间、情为何物，只教生死相许？天南地北双飞客，老翅几回寒暑。欢乐趣，离别苦，就中更有痴儿女。
君应有语，渺万里层云，千山暮雪，只影向谁去？

横汾路，寂寞当年箫鼓，荒烟依旧平楚。招魂楚些何嗟及，山鬼暗谛风雨。天也妒，未信与，莺儿燕子俱黄土。
千秋万古，为留待骚人，狂歌痛饮，来访雁丘处。

\begin{proposition}
 曾子曰：「吾日三省吾身 \pozhehao 为人谋而不忠乎？与朋友交而不信乎？传不习乎？」
\end{proposition}

多么凄美的命题啊！其日牛马嘶，新妇入青庐，奄奄黄昏后，寂寂人定初，我命绝今日，
魂去尸长留，揽裙脱丝履，举身赴清池，府吏闻此事，心知长别离，徘徊庭树下，自挂东南
枝。

天尊地卑，乾坤定矣。卑高以陈，贵贱位矣。 动静有常，刚柔断矣。方以类聚，物以群分，
吉凶生矣。在天成象，在地成形，变化见矣。鼓之以雷霆，润之以风雨，日月运行，一寒一
暑，乾道成男，坤道成女。乾知大始，坤作成物。乾以易知，坤以简能。易则易知，简则易
从。易知则有亲，易从则有功。有亲则可久，有功则可大。可久则贤人之德，可大则贤人之
业。易简，而天下矣之理矣；天下之理得，而成位乎其中矣。

\begin{axiom}
两点间直线段距离最短。  
\end{axiom}

《彖曰》：大哉乾元，万物资始，乃统天。云行雨施，品物流形。大明始终，六位时成，时乘六
龙以御天。乾道变化，各正性命，保合大和，乃利贞。首出庶物，万国咸宁。

《象曰》：天行健，君子以自强不息。潜龙勿用，阳在下也。见龙再田，德施普也。终日乾乾，
反复道也。或跃在渊，进无咎也。飞龙在天，大人造也。亢龙有悔，盈不可久也。用九，天
德不可为首也。 　　
\begin{lemma}
《猫和老鼠》是我最爱看的动画片。
\end{lemma}

行行重行行，与君生别离。相去万余里，各在天一涯。道路阻且长，会面安可知。胡马依北
风，越鸟巢南枝。相去日已远，衣带日已缓。浮云蔽白日，游子不顾返。思君令人老，岁月
忽已晚。  弃捐勿复道，努力加餐饭。

\begin{theorem}\label{the:theorem1}
犯我强汉者，虽远必诛\hfill \pozhehao 陈汤（汉）
\end{theorem}

道可道，非常道。名可名，非常名。无名天地之始；有名万物之母。 故常无，欲以观其妙；
常有，欲以观其徼。此两者，同出而异名，同谓之玄。玄之又玄，众妙之门。上善若水。水
善利万物而不争，处众人之所恶，故几于道。曲则全，枉则直，洼则盈，敝则新，少则多，
多则惑。  人法地，地法天，天法道，道法自然。知人者智，自知者明。胜人者有力，自胜
者强。知足者富。强行者有志。不失其所者久。死而不亡者寿。

\begin{proof}
燕赵古称多感慨悲歌之士。董生举进士，连不得志于有司，怀抱利器，郁郁适兹土，吾
知其必有合也。董生勉乎哉？

夫以子之不遇时，苟慕义强仁者，皆爱惜焉，矧燕、赵之士出乎其性者哉！然吾尝闻
风俗与化移易，吾恶知其今不异于古所云邪？聊以吾子之行卜之也。董生勉乎哉？

吾因子有所感矣。为我吊望诸君之墓，而观于其市，复有昔时屠狗者乎？为我谢
曰：“明天子在上，可以出而仕矣！” \hfill\pozhehao 韩愈《送董邵南序》
\end{proof}

% 易与天地准，故能弥纶天地之道。仰以观於天文，俯以察於地理，是故知幽明之故。原始反
% 终，故知死生之说。精气为物，游魂为变，是故知鬼神之情状。与天地相似，故不违。知周
% 乎万物，而道济天下，故不过。旁行而不流，乐天知命，故不忧。安土敦乎仁，故能爱。范
% 围天地之化而不过，曲成万物而不遗，通乎昼夜之道而知，故神无方而易无体。

\begin{corollary}
  四川话配音的《猫和老鼠》是世界上最好看最好听最有趣的动画片。
\end{corollary}

迢迢牵牛星，皎皎河汉女。
纤纤擢素手，札札弄机杼。
终日不成章，泣涕零如雨。
河汉清且浅，相去复几许。
盈盈一水间，脉脉不得语。

\begin{example}
  大家来看这个例子。
\begin{equation}
\label{ktc}
\left\{\begin{array}{l}
\nabla f({\mbox{\boldmath $x$}}^*)-\sum\limits_{j=1}^p\lambda_j\nabla g_j({\mbox{\boldmath $x$}}^*)=0\\[0.3cm]
\lambda_jg_j({\mbox{\boldmath $x$}}^*)=0,\quad j=1,2,\cdots,p\\[0.2cm]
\lambda_j\ge 0,\quad j=1,2,\cdots,p.
\end{array}\right.
\end{equation}
\end{example}

\begin{exercise}
  清列出~Andrew S. Tanenbaum 和~W. Richard Stevens 的所有著作。
\end{exercise}

如何引用定理~\ref{the:theorem1} 呢？加上~\verb|label| 使用~\verb|ref| 即可。

\subsection{参考文献}
\label{sec:bib}
当然参考文献可以直接写~bibitem，虽然费点功夫，但是好控制，各种格式可以自己随意改
写。

本模板默认使用~thubib.bst，也就是学校要求的参考文献格式。看看这个例
子\cite{BEZOS02}，关于杂志的\cite{ELIDRISSI94, MELLINGER96}，硕士论文
\cite{zhubajie, metamori2004}，博士论文\cite{shaheshang, FistSystem01}，会议论文\cite{DPMG}，技术报告\cite{NPB2}。中文参考文献
\cite{cnarticle}应增加~\texttt{lang=``chinese''}~字段，以便进行相应处理。另外，这
个~bst~对中文文献\cite{cnproceed}的支持并不是十全十美，如果有不如意的地方，请手
动修改~bbl 文件。

有时候不想要上标，那么可以这样~\onlinecite{shaheshang}，这个非常重要。

\subsection{公式}
\label{sec:equation}
贝叶斯公式如式~(\ref{equ:chap1:bayes})，其中~$p(y|\mathbf{x})$ 为后验；$p(\mathbf{x})$ 为先验；分母~$p(\mathbf{x})$ 为归一化因子。
\begin{equation}
 p(y|\mathbf{x}) = \frac{p(\mathbf{x},y)}{p(\mathbf{x})}=
\frac{p(\mathbf{x}|y)p(y)}{p(\mathbf{x})} \label{equ:chap1:bayes}
\end{equation}

论文里面公式越多，\TeX{} 就越~happy。再看一个~\textsf{amsmath} 的例子：
\newcommand{\envert}[1]{\left\lvert#1\right\rvert} 
\begin{equation}\label{detK2}
\det\mathbf{K}(t=1,t_1,\dots,t_n)=\sum_{I\in\mathbf{n}}(-1)^{\envert{I}}
\prod_{i\in I}t_i\prod_{j\in I}(D_j+\lambda_jt_j)\det\mathbf{A}
^{(\lambda)}(\overline{I}|\overline{I})=0.
\end{equation} 

其实还可以看看这个多级规划：
\def \x{{\mbox{\boldmath $x$}}}
\def \y{{\mbox{\boldmath $y$}}}
\begin{equation}\label{bilevel}
\left\{\begin{array}{l}
\max\limits_{{\mbox{\footnotesize\boldmath $x$}}} F(\x,\y_1^*,\y_2^*,\cdots,\y_m^*)\\[0.2cm]
\mbox{subject to:}\\[0.1cm]
\qquad G(\x)\le 0\\[0.1cm]
\qquad(\y_1^*,\y_2^*,\cdots,\y_m^*)\mbox{ solves problems }(i=1,2,\cdots,m)\\[0.1cm]
\qquad\left\{\begin{array}{l}
    \max\limits_{{\mbox{\footnotesize\boldmath $y_i$}}}f_i(\x,\y_1,\y_2,\cdots,\y_m)\\[0.2cm]
    \mbox{subject to:}\\[0.1cm]
    \qquad g_i(\x,\y_1,\y_2,\cdots,\y_m)\le 0.
    \end{array}\right.
\end{array}\right.
\end{equation}
这些跟规划相关的公式都来自于刘宝碇老师《不确定规划》的课件。

\subsection{破则号}
\label{sec:pozhehao}

中文破则号为一个两个字宽垂直居中的直线，输入法直接得到的破则号是两个断开的小短线
（――），这看起来不舒服。所以我定义了一个破则号的命令~\verb|pozhehao|，请看几个
例子：
\begin{itemize}
\item 这是一个 \pozhehao 破则号
\item {\sanhao 这是一个 \pozhehao 破则号}
\item {\erhao 这是一个 \pozhehao 破则号}
\end{itemize}

本文其它地方也还有例子。
