\chapter{带 English 的标题}
\label{cha:intro}

这是 \thuthesis\cite{thuthesis} 的示例文档，基本上覆盖了模板中所有格式的设置。建
议大家在使用模板之前，除了阅读《\thuthesis{}用户手册》，这个示例文档也最好能看一
看。

小老鼠偷吃热凉粉；短长虫环绕矮高粱\footnote{韩愈（768-824），字退之，河南河阳（
  今河南孟县）人，自称郡望昌黎，世称韩昌黎。幼孤贫刻苦好学，德宗贞元八年进士。曾
  任监察御史，因上疏请免关中赋役，贬为阳山县令。后随宰相裴度平定淮西迁刑部侍郎，
  又因上表谏迎佛骨，贬潮州刺史。做过吏部侍郎，死谥文公，故世称韩吏部、韩文公。是
  唐代古文运动领袖，与柳宗元合称韩柳。诗力求险怪新奇，雄浑重气势。}。


\section{封面相关}
封面的例子请参看 \texttt{cover.tex}。主要符号表参看 \texttt{denation.tex}，附录和
个人简历分别参看 \texttt{appendix01.tex} 和 \texttt{resume.tex}。里面的命令都很直
观，一看即会\footnote{你说还是看不懂？怎么会呢？}。

\section{字体命令}
\label{sec:first}

苏轼（1037-1101），北宋文学家、书画家。字子瞻，号东坡居士，眉州眉山（今属四川）人
。苏洵子。嘉佑进士。神宗时曾任祠部员外郎，因反对王安石新法而求外职，任杭州通判，
知密州、徐州、湖州。后以作诗“谤讪朝廷”罪贬黄州。哲宗时任翰林学士，曾出知杭州、
颖州等，官至礼部尚书。后又贬谪惠州、儋州。北还后第二年病死常州。南宋时追谥文忠。
与父洵弟辙，合称“三苏”。在政治上属于旧党，但也有改革弊政的要求。其文汪洋恣肆，
明白畅达，为“唐宋八大家”之一。  其诗清新豪健，善用夸张比喻，在艺术表现方面独具
风格。少数诗篇也能反映民间疾苦，指责统治者的奢侈骄纵。词开豪放一派，对后代很有影
响。《念奴娇·赤壁怀古》、《水调歌头·丙辰中秋》传诵甚广。

{\kaishu 坡仙擅长行书、楷书，取法李邕、徐浩、颜真卿、杨凝式，而能自创新意。用笔丰腴
  跌宕，有天真烂漫之趣。与蔡襄、黄庭坚、米芾并称“宋四家”。能画竹，学文同，也喜
  作枯木怪石。论画主张“神似”，认为“论画以形似，见与儿童邻”；高度评价“诗中有
  画，画中有诗”的艺术造诣。诗文有《东坡七集》等。存世书迹有《答谢民师论文帖》、
  《祭黄几道文》、《前赤壁赋》、《黄州寒食诗帖》等。  画迹有《枯木怪石图》、《
  竹石图》等。}

{\fangsong 易与天地准，故能弥纶天地之道。仰以观於天文，俯以察於地理，是故知幽明之故。原
  始反终，故知死生之说。精气为物，游魂为变，是故知鬼神之情状。与天地相似，故不违。
  知周乎万物，而道济天下，故不过。旁行而不流，乐天知命，故不忧。安土敦乎仁，故
  能爱。范围天地之化而不过，曲成万物而不遗，通乎昼夜之道而知，故神无方而易无体。}

% 非本科生一般用不到幼圆与隶书字体。需要的同学请查看 ctex 文档。
{\ifcsname youyuan\endcsname\youyuan\else[无 \cs{youyuan} 字体。]\fi 有天地，然后
  万物生焉。盈天地之间者，唯万物，故受之以屯；屯者盈也，屯者物之始生也。物生必蒙，
  故受之以蒙；蒙者蒙也，物之穉也。物穉不可不养也，故受之以需；需者饮食之道也。饮
  食必有讼，故受之以讼。讼必有众起，故受之以师；师者众也。众必有所比，故受之以比；
  比者比也。比必有所畜也，故受之以小畜。物畜然后有礼，故受之以履。}

{\heiti 履而泰，然后安，故受之以泰；泰者通也。物不可以终通，故受之以否。物不可以终
  否，故受之以同人。与人同者，物必归焉，故受之以大有。有大者不可以盈，故受之以谦。
  有大而能谦，必豫，故受之以豫。豫必有随，故受之以随。以喜随人者，必有事，故受
  之以蛊；蛊者事也。}

{\ifcsname lishu\endcsname\lishu\else[无 \cs{lishu} 字体。]\fi 有事而后可大，故受
  之以临；临者大也。物大然后可观，故受之以观。可观而后有所合，故受之以噬嗑；嗑者
  合也。物不可以苟合而已，故受之以贲；贲者饰也。致饰然后亨，则尽矣，故受之以剥；
  剥者剥也。物不可以终尽，剥穷上反下，故受之以复。复则不妄矣，故受之以无妄。}

{\songti 有无妄然后可畜，故受之以大畜。物畜然后可养，故受之以颐；颐者养也。不养则不
  可动，故受之以大过。物不可以终过，故受之以坎；坎者陷也。陷必有所丽，故受之以
  离；离者丽也。}

\section{表格样本}
\label{chap1:sample:table} 

\subsection{基本表格}
\label{sec:basictable}

模板中关于表格的宏包有三个：\pkg{booktabs}、\pkg{array} 和 \pkg{longtabular}，命
令有一个 \cs{hlinewd}。三线表可以用 \pkg{booktabs} 提供
的 \cs{toprule}、\cs{midrule} 和 \cs{bottomrule}。它们与 \pkg{longtable} 能很好的
配合使用。如果表格比较简单的话可以直接用命令 \cs{hlinewd}\marg{width} 控制。
\begin{table}[htb]
  \centering
  \begin{minipage}[t]{0.8\linewidth} % 如果想在表格中使用脚注，minipage是个不错的办法
  \caption[模板文件]{模板文件。如果表格的标题很长，那么在表格索引中就会很不美
    观，所以要像 chapter 那样在前面用中括号写一个简短的标题。这个标题会出现在索
    引中。}
  \label{tab:template-files}
    \begin{tabularx}{\linewidth}{lX}
      \toprule[1.5pt]
      {\heiti 文件名} & {\heiti 描述} \\\midrule[1pt]
      thuthesis.ins & \LaTeX{} 安装文件，\textsc{DocStrip}\footnote{表格中的脚注} \\
      thuthesis.dtx & 所有的一切都在这里面\footnote{再来一个}。\\
      thuthesis.cls & 模板类文件。\\
      thuthesis.cfg & 模板配置文。cls 和 cfg 由前两个文件生成。\\
      thuthesis-numeric.bst    & 参考文献 BIB\TeX\ 样式文件。\\
      thuthesis-author-year.bst    & 参考文献 BIB\TeX\ 样式文件。\\
      thuthesis.sty   & 常用的包和命令写在这里，减轻主文件的负担。\\
      \bottomrule[1.5pt]
    \end{tabularx}
  \end{minipage}
\end{table}

首先来看一个最简单的表格。表 \ref{tab:template-files} 列举了本模板主要文件及其功
能。请大家注意三线表中各条线对应的命令。这个例子还展示了如何在表格中正确使用脚注。
由于 \LaTeX{} 本身不支持在表格中使用 \cs{footnote}，所以我们不得不将表格放在
小页中，而且最好将表格的宽度设置为小页的宽度，这样脚注看起来才更美观。

\subsection{复杂表格}
\label{sec:complicatedtable}

我们经常会在表格下方标注数据来源，或者对表格里面的条目进行解释。前面的脚注是一种
不错的方法，如果不喜欢脚注，可以在表格后面写注释，比如表~\ref{tab:tabexamp1}。
\begin{table}[htbp]
  \centering
  \caption{复杂表格示例 1}
  \label{tab:tabexamp1}
  \begin{minipage}[t]{0.8\textwidth} 
    \begin{tabularx}{\linewidth}{|l|X|X|X|X|}
      \hline
      \multirow{2}*{\diagbox[width=5em]{x}{y}} & \multicolumn{2}{c|}{First Half} & \multicolumn{2}{c|}{Second Half}\\\cline{2-5}
      & 1st Qtr &2nd Qtr&3rd Qtr&4th Qtr \\ \hline
      East$^{*}$ &   20.4&   27.4&   90&     20.4 \\
      West$^{**}$ &   30.6 &   38.6 &   34.6 &  31.6 \\ \hline
    \end{tabularx}\\[2pt]
    \footnotesize 注：数据来源《\thuthesis{} 使用手册》。\\
    *：东部\\
    **：西部
  \end{minipage}
\end{table}

此外，表~\ref{tab:tabexamp1} 同时还演示了另外两个功能：1）通过 \pkg{tabularx} 的
 \texttt{|X|} 扩展实现表格自动放大；2）通过命令 \cs{diagbox} 在表头部分
插入反斜线。

为了使我们的例子更接近实际情况，我会在必要的时候插入一些“无关”文字，以免太多图
表同时出现，导致排版效果不太理想。第一个出场的当然是我的最爱：风流潇洒、骏马绝尘、
健笔凌云的{\heiti 李太白}了。

李白，字太白，陇西成纪人。凉武昭王暠九世孙。或曰山东人，或曰蜀人。白少有逸才，志
气宏放，飘然有超世之心。初隐岷山，益州长史苏颋见而异之，曰：“是子天才英特，可比
相如。”天宝初，至长安，往见贺知章。知章见其文，叹曰：“子谪仙人也。”言于明皇，
召见金銮殿，奏颂一篇。帝赐食，亲为调羹，有诏供奉翰林。白犹与酒徒饮于市，帝坐沉香
亭子，意有所感，欲得白为乐章，召入，而白已醉。左右以水颒面，稍解，援笔成文，婉丽
精切。帝爱其才，数宴见。白常侍帝，醉，使高力士脱靴。力士素贵，耻之，摘其诗以激杨
贵妃。帝欲官白，妃辄沮止。白自知不为亲近所容，恳求还山。帝赐金放还。乃浪迹江湖，
终日沉饮。永王璘都督江陵，辟为僚佐。璘谋乱，兵败，白坐长流夜郎，会赦得还。族人阳
冰为当涂令，白往依之。代宗立，以左拾遗召，而白已卒。文宗时，诏以白歌诗、裴旻剑舞、
张旭草书为三绝云。集三十卷。今编诗二十五卷。\hfill —— 《全唐诗》诗人小传

浮动体的并排放置一般有两种情况：1）二者没有关系，为两个独立的浮动体；2）二者隶属
于同一个浮动体。对表格来说并排表格既可以像图~\ref{tab:parallel1}、
图~\ref{tab:parallel2} 使用小页环境，也可以如图~\ref{tab:subtable} 使用子表格来做。
图的例子参见第~\ref{sec:multifig} 节。

\begin{table}[htbp]
\noindent\begin{minipage}{0.5\textwidth}
\centering
\caption{第一个并排子表格}
\label{tab:parallel1}
\begin{tabular}{p{2cm}p{2cm}}
\toprule[1.5pt]
111 & 222 \\\midrule[1pt]
222 & 333 \\\bottomrule[1.5pt]
\end{tabular}
\end{minipage}%
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
\centering
\caption{第二个并排子表格}
\label{tab:parallel2}
\begin{tabular}{p{2cm}p{2cm}}
\toprule[1.5pt]
111 & 222 \\\midrule[1pt]
222 & 333 \\\bottomrule[1.5pt]
\end{tabular}
\end{minipage}
\end{table}

然后就是忧国忧民，诗家楷模杜工部了。杜甫，字子美，其先襄阳人，曾祖依艺为巩令，因
居巩。甫天宝初应进士，不第。后献《三大礼赋》，明皇奇之，召试文章，授京兆府兵曹参
军。安禄山陷京师，肃宗即位灵武，甫自贼中遁赴行在，拜左拾遗。以论救房琯，出为华州
司功参军。关辅饥乱，寓居同州同谷县，身自负薪采梠，餔糒不给。久之，召补京兆府功曹，
道阻不赴。严武镇成都，奏为参谋、检校工部员外郎，赐绯。武与甫世旧，待遇甚厚。乃于
成都浣花里种竹植树，枕江结庐，纵酒啸歌其中。武卒，甫无所依，乃之东蜀就高適。既至
而適卒。是岁，蜀帅相攻杀，蜀大扰。甫携家避乱荆楚，扁舟下峡，未维舟而江陵亦乱。乃
溯沿湘流，游衡山，寓居耒阳。卒年五十九。元和中，归葬偃师首阳山，元稹志其墓。天宝
间，甫与李白齐名，时称李杜。然元稹之言曰：“李白壮浪纵恣，摆去拘束，诚亦差肩子美
矣。至若铺陈终始，排比声韵，大或千言，次犹数百，词气豪迈，而风调清深，属对律切，
而脱弃凡近，则李尚不能历其藩翰，况堂奥乎。”白居易亦云：“杜诗贯穿古今，  尽工尽
善，殆过于李。”元、白之论如此。盖其出处劳佚，喜乐悲愤，好贤恶恶，一见之于诗。而
又以忠君忧国、伤时念乱为本旨。读其诗可以知其世，故当时谓之“诗史”。旧集诗文共六
十卷，今编诗十九卷。

\begin{table}[htbp]
\centering
\caption{并排子表格}
\label{tab:subtable}
\subcaptionbox{第一个子表格}
{
\begin{tabular}{p{2cm}p{2cm}}
\toprule[1.5pt]
111 & 222 \\\midrule[1pt]
222 & 333 \\\bottomrule[1.5pt]
\end{tabular}
}
\hskip2cm
\subcaptionbox{第二个子表格}
{
\begin{tabular}{p{2cm}p{2cm}}
\toprule[1.5pt]
111 & 222 \\\midrule[1pt]
222 & 333 \\\bottomrule[1.5pt]
\end{tabular}
}
\end{table}

不可否认 \LaTeX{} 的表格功能没有想象中的那么强大，不过只要足够认真，足够细致，
同样可以排出来非常复杂非常漂亮的表格。请参看表~\ref{tab:tabexamp2}。
\begin{table}[htbp]
  \centering\dawu[1.3]
  \caption{复杂表格示例 2}
  \label{tab:tabexamp2}
  \begin{tabular}[c]{|m{1.5cm}|c|c|c|c|c|c|}\hline
    \multicolumn{2}{|c|}{Network Topology} & \# of nodes & 
    \multicolumn{3}{c|}{\# of clients} & Server \\\hline
    GT-ITM & Waxman Transit-Stub & 600 &
    \multirow{2}{2em}{2\%}& 
    \multirow{2}{2em}{10\%}& 
    \multirow{2}{2em}{50\%}& 
    \multirow{2}{1.2in}{Max. Connectivity}\\\cline{1-3}
    \multicolumn{2}{|c|}{Inet-2.1} & 6000 & & & &\\\hline
    \multirow{2}{1.5cm}{Xue} & Rui  & Ni &\multicolumn{4}{c|}{\multirow{2}*{\thuthesis}}\\\cline{2-3}
    & \multicolumn{2}{c|}{ABCDEF} &\multicolumn{4}{c|}{} \\\hline
\end{tabular}
\end{table}

最后就是清新飘逸、文约意赅、空谷绝响的王大侠了。王维，字摩诘，河东人。工书画，与
弟缙俱有俊才。开元九年，进士擢第，调太乐丞。坐累为济州司仓参军，历右拾遗、监察御
史、左补阙、库部郎中，拜吏部郎中。天宝末，为给事中。安禄山陷两都，维为贼所得，服
药阳喑，拘于菩提寺。禄山宴凝碧池，维潜赋诗悲悼，闻于行在。贼平，陷贼官三等定罪，
特原之，责授太子中允，迁中庶子、中书舍人。复拜给事中，转尚书右丞。维以诗名盛于开
元、天宝间，宁薛诸王驸马豪贵之门，无不拂席迎之。得宋之问辋川别墅，山水绝胜，与道
友裴迪，浮舟往来，弹琴赋诗，啸咏终日。笃于奉佛，晚年长斋禅诵。一日，忽索笔作书
数纸，别弟缙及平生亲故，舍笔而卒。赠秘书监。宝应中，代宗问缙：“朕常于诸王坐闻维
乐章，今存几何？”缙集诗六卷，文四卷，表上之。敕答云，卿伯氏位列先朝，名高希代。
抗行周雅，长揖楚辞。诗家者流，时论归美。克成编录，叹息良深。殷璠谓维诗词秀调雅，
意新理惬。在泉成珠，著壁成绘。苏轼亦云：“维诗中有画，画中有诗也。”今编诗四卷。

要想用好论文模板还是得提前学习一些 \TeX/\LaTeX{}的相关知识，具备一些基本能力，掌
握一些常见技巧，否则一旦遇到问题还真是比较麻烦。我们见过很多这样的同学，一直以来
都是使用 Word 等字处理工具，以为 \LaTeX{}模板的用法也应该类似，所以就沿袭同样的思
路来对待这种所见非所得的排版工具，结果被折腾的焦头烂额，疲惫不堪。

如果您要排版的表格长度超过一页，那么推荐使用 \pkg{longtable} 或者 \pkg{supertabular}
宏包，模板对 \pkg{longtable} 进行了相应的设置，所以用起来可能简单一些。
表~\ref{tab:performance} 就是 \pkg{longtable} 的简单示例。
\begin{longtable}[c]{c*{6}{r}}
\caption{实验数据}\label{tab:performance}\\
\toprule[1.5pt]
 测试程序 & \multicolumn{1}{c}{正常运行} & \multicolumn{1}{c}{同步} & \multicolumn{1}{c}{检查点} & \multicolumn{1}{c}{卷回恢复}
& \multicolumn{1}{c}{进程迁移} & \multicolumn{1}{c}{检查点} \\
& \multicolumn{1}{c}{时间 (s)}& \multicolumn{1}{c}{时间 (s)}&
\multicolumn{1}{c}{时间 (s)}& \multicolumn{1}{c}{时间 (s)}& \multicolumn{1}{c}{
  时间 (s)}&  文件（KB）\\\midrule[1pt]
\endfirsthead
\multicolumn{7}{c}{续表~\thetable\hskip1em 实验数据}\\
\toprule[1.5pt]
 测试程序 & \multicolumn{1}{c}{正常运行} & \multicolumn{1}{c}{同步} & \multicolumn{1}{c}{检查点} & \multicolumn{1}{c}{卷回恢复}
& \multicolumn{1}{c}{进程迁移} & \multicolumn{1}{c}{检查点} \\
& \multicolumn{1}{c}{时间 (s)}& \multicolumn{1}{c}{时间 (s)}&
\multicolumn{1}{c}{时间 (s)}& \multicolumn{1}{c}{时间 (s)}& \multicolumn{1}{c}{
  时间 (s)}&  文件（KB）\\\midrule[1pt]
\endhead
\hline
\multicolumn{7}{r}{续下页}
\endfoot
\endlastfoot
CG.A.2 & 23.05 & 0.002 & 0.116 & 0.035 & 0.589 & 32491 \\
CG.A.4 & 15.06 & 0.003 & 0.067 & 0.021 & 0.351 & 18211 \\
CG.A.8 & 13.38 & 0.004 & 0.072 & 0.023 & 0.210 & 9890 \\
CG.B.2 & 867.45 & 0.002 & 0.864 & 0.232 & 3.256 & 228562 \\
CG.B.4 & 501.61 & 0.003 & 0.438 & 0.136 & 2.075 & 123862 \\
CG.B.8 & 384.65 & 0.004 & 0.457 & 0.108 & 1.235 & 63777 \\
MG.A.2 & 112.27 & 0.002 & 0.846 & 0.237 & 3.930 & 236473 \\
MG.A.4 & 59.84 & 0.003 & 0.442 & 0.128 & 2.070 & 123875 \\
MG.A.8 & 31.38 & 0.003 & 0.476 & 0.114 & 1.041 & 60627 \\
MG.B.2 & 526.28 & 0.002 & 0.821 & 0.238 & 4.176 & 236635 \\
MG.B.4 & 280.11 & 0.003 & 0.432 & 0.130 & 1.706 & 123793 \\
MG.B.8 & 148.29 & 0.003 & 0.442 & 0.116 & 0.893 & 60600 \\
LU.A.2 & 2116.54 & 0.002 & 0.110 & 0.030 & 0.532 & 28754 \\
LU.A.4 & 1102.50 & 0.002 & 0.069 & 0.017 & 0.255 & 14915 \\
LU.A.8 & 574.47 & 0.003 & 0.067 & 0.016 & 0.192 & 8655 \\
LU.B.2 & 9712.87 & 0.002 & 0.357 & 0.104 & 1.734 & 101975 \\
LU.B.4 & 4757.80 & 0.003 & 0.190 & 0.056 & 0.808 & 53522 \\
LU.B.8 & 2444.05 & 0.004 & 0.222 & 0.057 & 0.548 & 30134 \\
EP.A.2 & 123.81 & 0.002 & 0.010 & 0.003 & 0.074 & 1834 \\
EP.A.4 & 61.92 & 0.003 & 0.011 & 0.004 & 0.073 & 1743 \\
EP.A.8 & 31.06 & 0.004 & 0.017 & 0.005 & 0.073 & 1661 \\
EP.B.2 & 495.49 & 0.001 & 0.009 & 0.003 & 0.196 & 2011 \\
EP.B.4 & 247.69 & 0.002 & 0.012 & 0.004 & 0.122 & 1663 \\
EP.B.8 & 126.74 & 0.003 & 0.017 & 0.005 & 0.083 & 1656 \\
\bottomrule[1.5pt]
\end{longtable}

\subsection{其它}
\label{sec:tableother}
如果不想让某个表格或者图片出现在索引里面，请使用命令 \cs{caption*}。
这个命令不会给表格编号，也就是出来的只有标题文字而没有“表~XX”，“图~XX”，否则
索引里面序号不连续就显得不伦不类，这也是 \LaTeX{} 里星号命令默认的规则。

有这种需求的多是本科同学的英文资料翻译部分，如果觉得附录中英文原文中的表格和图
片显示成“表”和“图”不协调的话，一个很好的办法就是用 \cs{caption*}，参数
随便自己写，比如不守规矩的表~1.111 和图~1.111 能满足这种特殊需要（可以参看附录部
分）。
\begin{table}[ht]
  \begin{minipage}{0.4\linewidth}
    \centering
    \caption*{表~1.111\quad 这是一个手动编号，不出现在索引中的表格。}
    \label{tab:badtabular}
      \framebox(150,50)[c]{\thuthesis}
  \end{minipage}%
  \hfill%
  \begin{minipage}{0.4\linewidth}
    \centering
    \caption*{Figure~1.111\quad 这是一个手动编号，不出现在索引中的图。}
    \label{tab:badfigure}
    \framebox(150,50)[c]{薛瑞尼}
  \end{minipage}
\end{table}

如果的确想让它编号，但又不想让它出现在索引中的话，目前模板上不支持。

最后，虽然大家不一定会独立使用小页，但是关于小页中的脚注还是有必要提一下。请看下
面的例子。

\begin{minipage}[t]{\linewidth-2\parindent}
  柳宗元，字子厚（773-819），河东（今永济县）人\footnote{山西永济水饺。}，是唐代
  杰出的文学家，哲学家，同时也是一位政治改革家。与韩愈共同倡导唐代古文运动，并称
  韩柳\footnote{唐宋八大家之首二位。}。
\end{minipage}

唐朝安史之乱后，宦官专权，藩镇割据，土地兼并日渐严重，社会生产破坏严重，民不聊生。柳宗
元对这种社会现实极为不满，他积极参加了王叔文领导的“永济革新”，并成为这一
运动的中坚人物。他们革除弊政，打击权奸，触犯了宦官和官僚贵族利益，在他们的联合反
扑下，改革失败了，柳宗元被贬为永州司马。

\section{定理环境}
\label{sec:theorem}

给大家演示一下各种和证明有关的环境：

\begin{assumption}
待月西厢下，迎风户半开；隔墙花影动，疑是玉人来。
\begin{eqnarray}
  \label{eq:eqnxmp}
  c & = & a^2 - b^2\\
    & = & (a+b)(a-b)
\end{eqnarray}
\end{assumption}

千辛万苦，历尽艰难，得有今日。然相从数千里，未曾哀戚。今将渡江，方图百年欢笑，如
何反起悲伤？（引自《杜十娘怒沉百宝箱》）

\begin{definition}
子曰：「道千乘之国，敬事而信，节用而爱人，使民以时。」
\end{definition}

千古第一定义！问世间、情为何物，只教生死相许？天南地北双飞客，老翅几回寒暑。欢乐趣，离别苦，就中更有痴儿女。
君应有语，渺万里层云，千山暮雪，只影向谁去？

横汾路，寂寞当年箫鼓，荒烟依旧平楚。招魂楚些何嗟及，山鬼暗谛风雨。天也妒，未信与，莺儿燕子俱黄土。
千秋万古，为留待骚人，狂歌痛饮，来访雁丘处。

\begin{proposition}
 曾子曰：「吾日三省吾身 —— 为人谋而不忠乎？与朋友交而不信乎？传不习乎？」
\end{proposition}

多么凄美的命题啊！其日牛马嘶，新妇入青庐，奄奄黄昏后，寂寂人定初，我命绝今日，
魂去尸长留，揽裙脱丝履，举身赴清池，府吏闻此事，心知长别离，徘徊庭树下，自挂东南
枝。

\begin{remark}
天不言自高，水不言自流。
\begin{gather*}
\begin{split} 
\varphi(x,z)
&=z-\gamma_{10}x-\gamma_{mn}x^mz^n\\
&=z-Mr^{-1}x-Mr^{-(m+n)}x^mz^n
\end{split}\\[6pt]
\begin{align} \zeta^0&=(\xi^0)^2,\\
\zeta^1 &=\xi^0\xi^1,\\
\zeta^2 &=(\xi^1)^2,
\end{align}
\end{gather*}
\end{remark}

天尊地卑，乾坤定矣。卑高以陈，贵贱位矣。 动静有常，刚柔断矣。方以类聚，物以群分，
吉凶生矣。在天成象，在地成形，变化见矣。鼓之以雷霆，润之以风雨，日月运行，一寒一
暑，乾道成男，坤道成女。乾知大始，坤作成物。乾以易知，坤以简能。易则易知，简则易
从。易知则有亲，易从则有功。有亲则可久，有功则可大。可久则贤人之德，可大则贤人之
业。易简，而天下矣之理矣；天下之理得，而成位乎其中矣。

\begin{axiom}
两点间直线段距离最短。  
\begin{align}
x&\equiv y+1\pmod{m^2}\\
x&\equiv y+1\mod{m^2}\\
x&\equiv y+1\pod{m^2}
\end{align}
\end{axiom}

《彖曰》：大哉乾元，万物资始，乃统天。云行雨施，品物流形。大明始终，六位时成，时
乘六龙以御天。乾道变化，各正性命，保合大和，乃利贞。首出庶物，万国咸宁。

《象曰》：天行健，君子以自强不息。潜龙勿用，阳在下也。见龙再田，德施普也。终日乾
乾，反复道也。或跃在渊，进无咎也。飞龙在天，大人造也。亢龙有悔，盈不可久也。用九，
天德不可为首也。 　　

\begin{lemma}
《猫和老鼠》是我最爱看的动画片。
\begin{multline*}%\tag*{[a]} % 这个不出现在索引中
\int_a^b\biggl\{\int_a^b[f(x)^2g(y)^2+f(y)^2g(x)^2]
 -2f(x)g(x)f(y)g(y)\,dx\biggr\}\,dy \\
 =\int_a^b\biggl\{g(y)^2\int_a^bf^2+f(y)^2
  \int_a^b g^2-2f(y)g(y)\int_a^b fg\biggr\}\,dy
\end{multline*}
\end{lemma}

行行重行行，与君生别离。相去万余里，各在天一涯。道路阻且长，会面安可知。胡马依北
风，越鸟巢南枝。相去日已远，衣带日已缓。浮云蔽白日，游子不顾返。思君令人老，岁月
忽已晚。  弃捐勿复道，努力加餐饭。

\begin{theorem}\label{the:theorem1}
犯我强汉者，虽远必诛\hfill —— 陈汤（汉）
\end{theorem}
\begin{subequations}
\begin{align}
y & = 1 \\
y & = 0
\end{align}
\end{subequations}
道可道，非常道。名可名，非常名。无名天地之始；有名万物之母。故常无，欲以观其妙；
常有，欲以观其徼。此两者，同出而异名，同谓之玄。玄之又玄，众妙之门。上善若水。水
善利万物而不争，处众人之所恶，故几于道。曲则全，枉则直，洼则盈，敝则新，少则多，
多则惑。人法地，地法天，天法道，道法自然。知人者智，自知者明。胜人者有力，自胜
者强。知足者富。强行者有志。不失其所者久。死而不亡者寿。

\begin{proof}
燕赵古称多感慨悲歌之士。董生举进士，连不得志于有司，怀抱利器，郁郁适兹土，吾
知其必有合也。董生勉乎哉？

夫以子之不遇时，苟慕义强仁者，皆爱惜焉，矧燕、赵之士出乎其性者哉！然吾尝闻
风俗与化移易，吾恶知其今不异于古所云邪？聊以吾子之行卜之也。董生勉乎哉？

吾因子有所感矣。为我吊望诸君之墓，而观于其市，复有昔时屠狗者乎？为我谢
曰：“明天子在上，可以出而仕矣！” \hfill —— 韩愈《送董邵南序》
\end{proof}

\begin{corollary}
  四川话配音的《猫和老鼠》是世界上最好看最好听最有趣的动画片。
\begin{alignat}{3}
V_i & =v_i - q_i v_j, & \qquad X_i & = x_i - q_i x_j,
 & \qquad U_i & = u_i,
 \qquad \text{for $i\ne j$;}\label{eq:B}\\
V_j & = v_j, & \qquad X_j & = x_j,
  & \qquad U_j & u_j + \sum_{i\ne j} q_i u_i.
\end{alignat}
\end{corollary}

迢迢牵牛星，皎皎河汉女。
纤纤擢素手，札札弄机杼。
终日不成章，泣涕零如雨。
河汉清且浅，相去复几许。
盈盈一水间，脉脉不得语。

\begin{example}
  大家来看这个例子。
\begin{equation}
\label{ktc}
\left\{\begin{array}{l}
\nabla f({\mbox{\boldmath $x$}}^*)-\sum\limits_{j=1}^p\lambda_j\nabla g_j({\mbox{\boldmath $x$}}^*)=0\\[0.3cm]
\lambda_jg_j({\mbox{\boldmath $x$}}^*)=0,\quad j=1,2,\cdots,p\\[0.2cm]
\lambda_j\ge 0,\quad j=1,2,\cdots,p.
\end{array}\right.
\end{equation}
\end{example}

\begin{exercise}
  请列出 Andrew S. Tanenbaum 和 W. Richard Stevens 的所有著作。
\end{exercise}

\begin{conjecture} \textit{Poincare Conjecture} If in a closed three-dimensional
  space, any closed curves can shrink to a point continuously, this space can be
  deformed to a sphere.
\end{conjecture}

\begin{problem}
 回答还是不回答，是个问题。 
\end{problem}

如何引用定理~\ref{the:theorem1} 呢？加上 \cs{label} 使用 \cs{ref} 即可。妾发
初覆额，折花门前剧。郎骑竹马来，绕床弄青梅。同居长干里，两小无嫌猜。 十四为君妇，
羞颜未尝开。低头向暗壁，千唤不一回。十五始展眉，愿同尘与灰。常存抱柱信，岂上望夫
台。 十六君远行，瞿塘滟滪堆。五月不可触，猿声天上哀。门前迟行迹，一一生绿苔。苔深
不能扫，落叶秋风早。八月蝴蝶来，双飞西园草。感此伤妾心，坐愁红颜老。

\section{参考文献}
\label{sec:bib}
当然参考文献可以直接写 \cs{bibitem}，虽然费点功夫，但是好控制，各种格式可以自己随意改
写。

本模板推荐使用 BIB\TeX，分别提供数字引用（\texttt{thuthesis-numeric.bst}）和作
者年份引用（\texttt{thuthesis-author-year.bst}）样式，基本符合学校的参考文献格式
（如专利等引用未加详细测试）。看看这个例子，关于书的~\cite{tex, companion,
  ColdSources}，还有这些~\cite{Krasnogor2004e, clzs, zjsw}，关于杂志
的~\cite{ELIDRISSI94, MELLINGER96, SHELL02}，硕士论文~\cite{zhubajie,
  metamori2004}，博士论文~\cite{shaheshang, FistSystem01}，标准文
件~\cite{IEEE-1363}，会议论文~\cite{DPMG,kocher99}，技术报告~\cite{NPB2}，电子文
献~\cite{chuban2001,oclc2000}。中文参考文献~\cite{cnarticle}应增
加 \texttt{language=``chinese''} 字段，以便进行相应处理。另外，本模板对中文文
献~\cite{cnproceed}的支持并不是十全十美，如果有不如意的地方，请手动修
改 \texttt{bbl} 文件。

有时候不想要上标，那么可以这样~\inlinecite{shaheshang}，这个非常重要。

有时候一些参考文献没有纸质出处，需要标注 URL。缺省情况下，URL 不会在连字符处断行，
这可能使得用连字符代替空格的网址分行很难看。如果需要，可以将模板类文件中
\begin{verbatim}
\RequirePackage{hyperref}
\end{verbatim}
一行改为：
\begin{verbatim}
\PassOptionsToPackage{hyphens}{url}
\RequirePackage{hyperref}
\end{verbatim}
使得连字符处可以断行。更多设置可以参考 \texttt{url} 宏包文档。

\section{公式}
\label{sec:equation}
贝叶斯公式如式~(\ref{equ:chap1:bayes})，其中 $p(y|\mathbf{x})$ 为后验；
$p(\mathbf{x})$ 为先验；分母 $p(\mathbf{x})$ 为归一化因子。
\begin{equation}
\label{equ:chap1:bayes}
p(y|\mathbf{x}) = \frac{p(\mathbf{x},y)}{p(\mathbf{x})}=
\frac{p(\mathbf{x}|y)p(y)}{p(\mathbf{x})} 
\end{equation}

论文里面公式越多，\TeX{} 就越 happy。再看一个 \pkg{amsmath} 的例子：
\newcommand{\envert}[1]{\left\lvert#1\right\rvert} 
\begin{equation}\label{detK2}
\det\mathbf{K}(t=1,t_1,\dots,t_n)=\sum_{I\in\mathbf{n}}(-1)^{\envert{I}}
\prod_{i\in I}t_i\prod_{j\in I}(D_j+\lambda_jt_j)\det\mathbf{A}
^{(\lambda)}(\overline{I}|\overline{I})=0.
\end{equation} 

前面定理示例部分列举了很多公式环境，可以说把常见的情况都覆盖了，大家在写公式的时
候一定要好好看 \pkg{amsmath} 的文档，并参考模板中的用法：
\begin{multline*}%\tag{[b]} % 这个出现在索引中的
\int_a^b\biggl\{\int_a^b[f(x)^2g(y)^2+f(y)^2g(x)^2]
 -2f(x)g(x)f(y)g(y)\,dx\biggr\}\,dy \\
 =\int_a^b\biggl\{g(y)^2\int_a^bf^2+f(y)^2
  \int_a^b g^2-2f(y)g(y)\int_a^b fg\biggr\}\,dy
\end{multline*}

其实还可以看看这个多级规划：
\begin{equation}\label{bilevel}
\left\{\begin{array}{l}
\max\limits_{{\mbox{\footnotesize\boldmath $x$}}} F(x,y_1^*,y_2^*,\cdots,y_m^*)\\[0.2cm]
\mbox{subject to:}\\[0.1cm]
\qquad G(x)\le 0\\[0.1cm]
\qquad(y_1^*,y_2^*,\cdots,y_m^*)\mbox{ solves problems }(i=1,2,\cdots,m)\\[0.1cm]
\qquad\left\{\begin{array}{l}
    \max\limits_{{\mbox{\footnotesize\boldmath $y_i$}}}f_i(x,y_1,y_2,\cdots,y_m)\\[0.2cm]
    \mbox{subject to:}\\[0.1cm]
    \qquad g_i(x,y_1,y_2,\cdots,y_m)\le 0.
    \end{array}\right.
\end{array}\right.
\end{equation}
这些跟规划相关的公式都来自于刘宝碇老师《不确定规划》的课件。
